[{"pregunta":"¿Se puede respirar en el espacio?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Si","correcte":false},{"respuesta":"No","correcte":false},{"respuesta":"Solo si llevas un traje especial","correcte":true},{"respuesta":"Ninguna es correcta","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuanto tiempo puede sobrevivir un humano en el espacio sin protecciones?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Puede vivir sin ningun problema","correcte":false},{"respuesta":"Menos de un minuto","correcte":true},{"respuesta":"Entre 2 y 5 minutos","correcte":false},{"respuesta":"Entre 1 y 2 horas","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Te vuelves más alto en el espacio?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"No","correcte":false},{"respuesta":"Al contrario, te encoges","correcte":false},{"respuesta":"Si","correcte":true},{"respuesta":"La primera y la segunta son correctas","correcte":false}]},{"pregunta":"¿De qué color son las puestas de sol en Marte?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Verdes","correcte":false},{"respuesta":"Rojas","correcte":false},{"respuesta":"Iguales que las de la tierra","correcte":false},{"respuesta":"Azules","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Cuánto tarda la tierra en hacer una rotación sobre sí misma?","nivel":"Fàcil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"24 horas","correcte":false},{"respuesta":"1 dia","correcte":false},{"respuesta":"1 año","correcte":false},{"respuesta":"La primera y la segunda son correctas","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Qué le pasaría a tu cuerpo en el espacio sin ningún tipo de protección?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Nada","correcte":false},{"respuesta":"Explotaría en cuestión de segundos","correcte":false},{"respuesta":"Te cocerias, congelarías y ahogarías al mismo tiempo","correcte":true},{"respuesta":"Ninguna es correcta","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuánto costó crear la Estación Espacial Internacional?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"10.000.000.000 USD","correcte":false},{"respuesta":"5.000.000.000 USD","correcte":false},{"respuesta":"200.000.000.000 USD","correcte":false},{"respuesta":"15.000.000.000 USD","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Por que los trajes de los astronautas son de color blanco?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Para disipar la mayor cantidad de luz y calor posible","correcte":true},{"respuesta":"Porque así se distingue mejor en el espacio","correcte":false},{"respuesta":"Porque es mas bonito","correcte":false},{"respuesta":"La segunda y la tercera son correcta","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuánto mide aproximadamente el diámetro de la vía láctea?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"100.000 años luz (9,5×10^17 km)","correcte":true},{"respuesta":"1.000 años luz (9,5×10^15 km)","correcte":false},{"respuesta":"12.000 años luz (1,1×10^17 km)","correcte":false},{"respuesta":"180.000 anys llum (1,7×10^18 km)","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuánto tarda la luz del sol en llegar a la superficie de la Tierra?","nivel":"Difícil","tema":"Mitos/Curiosidades","respuestas":[{"respuesta":"Nada, llega al instante","correcte":false},{"respuesta":"8 minutos y 17 segundos","correcte":true},{"respuesta":"1 hora aproximadamente","correcte":false},{"respuesta":"43 minutos y 58 segundos","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuántos planetas hay en el sistema solar?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"9","correcte":false},{"respuesta":"5","correcte":false},{"respuesta":"7","correcte":false},{"respuesta":"8","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Júpiter","correcte":true},{"respuesta":"Mercurio","correcte":false},{"respuesta":"Saturno","correcte":false},{"respuesta":"Pandora","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más pequeño del sistema solar?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Marte","correcte":false},{"respuesta":"Mercurio","correcte":true},{"respuesta":"China","correcte":false},{"respuesta":"Saturno","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Mercurio","correcte":true},{"respuesta":"Venus","correcte":false},{"respuesta":"Tierra","correcte":false},{"respuesta":"Marte","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuál es el planeta más lejano al Sol?","nivel":"Fàcil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Júpiter","correcte":false},{"respuesta":"Saturno","correcte":false},{"respuesta":"Urano","correcte":false},{"respuesta":"Neptuno","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Cuanto tarda la luna en dar una vuelta completa a la Tierra?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"1 dia","correcte":false},{"respuesta":"1 año","correcte":false},{"respuesta":"30 dias","correcte":false},{"respuesta":"27 dias","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Qué es un cosmonauta?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Un astronauta ruso","correcte":true},{"respuesta":"Un astronauta francés","correcte":false},{"respuesta":"Un astronauta italiano","correcte":false},{"respuesta":"Un astronauta alemán","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Donde se encuentra el cinturón de asteroides?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Entre las órbitas de Neptuno y Plutón","correcte":false},{"respuesta":"Entre las órbitas de Marte y Júpiter","correcte":true},{"respuesta":"Entre las órbitas de Mercurio y Venus","correcte":false},{"respuesta":"Entre las órbitas de Saturno y Urano","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuántas lunas tiene Marte?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"Dos, Deimos y Fobos","correcte":true},{"respuesta":"Una, Lorint","correcte":false},{"respuesta":"Tres, Lun, Domi y Marte","correcte":false},{"respuesta":"No tiene lunas","correcte":false}]},{"pregunta":"¿A qué distancia está el espacio si lo medimos desde la superficie terrestre a nivel del mar?","nivel":"Difícil","tema":"Espacio","respuestas":[{"respuesta":"A unos 1000 km","correcte":false},{"respuesta":"A unos 10.000 km","correcte":false},{"respuesta":"A unos 500 km","correcte":false},{"respuesta":"A unos 100 km","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Como se llama el planeta de la película “Avatar”?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Pandora","correcte":true},{"respuesta":"Júpiter","correcte":false},{"respuesta":"Nagmes","correcte":false},{"respuesta":"Plutón","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cuál de estas películas es real?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"2001: Odisea en el espacio","correcte":true},{"respuesta":"Jimmy la aventura mágica","correcte":false},{"respuesta":"El planeta de los tigres","correcte":false},{"respuesta":"En busca del planeta Y","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Que decia E.T. el extraterrestre?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"“Hola buenos dias”","correcte":false},{"respuesta":"“Mi caaaaasaaaaa... Teléfonooo…”","correcte":false},{"respuesta":"“¡Él vino a mi, él vino a mi!”","correcte":false},{"respuesta":"La segunda y la tercera son correctas","correcte":true}]},{"pregunta":"¿En qué año se estrenó la película “Passengers”?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"2001","correcte":false},{"respuesta":"2019","correcte":false},{"respuesta":"2009","correcte":false},{"respuesta":"2016","correcte":true}]},{"pregunta":"¿Cuántas  películas tiene por ahora la saga “Star Wars”?","nivel":"Fàcil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"10","correcte":true},{"respuesta":"7","correcte":false},{"respuesta":"12","correcte":false},{"respuesta":"5","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Como se llama la raza de los seres de la película “Avatar”?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Na’yuan","correcte":false},{"respuesta":"Na’vi","correcte":true},{"respuesta":"Tai chi","correcte":false},{"respuesta":"Pitufos gegants","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Quien es el protagonista de la película “Moon”?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Sam Rockwell","correcte":false},{"respuesta":"Kevin Spacey","correcte":false},{"respuesta":"Dominique McElligot","correcte":false},{"respuesta":"Todas son correctas","correcte":true}]},{"pregunta":"¿En Star Wars Dagobah es..?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Un modelo de nave","correcte":false},{"respuesta":"Un personaje","correcte":false},{"respuesta":"Un planeta","correcte":true},{"respuesta":"Un cazarrecompensas","correcte":false}]},{"pregunta":"¿En qué año se estrenó la película “2001: Odisea en el espacio”?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"1968","correcte":true},{"respuesta":"1998","correcte":false},{"respuesta":"2001","correcte":false},{"respuesta":"2005","correcte":false}]},{"pregunta":"¿Cómo se llama la nave que conduce Joseph Cooper en Interstellar?","nivel":"Difícil","tema":"Peliculas","respuestas":[{"respuesta":"Endurance","correcte":true},{"respuesta":"Stellar","correcte":false},{"respuesta":"Inter V","correcte":false},{"respuesta":"Apollo","correcte":false}]}]